[英文DSE]屌你好母死廢老搞到我離題

Eldery home啊 屌你考母

Same

屌你老母啊eaa

屌

Part A佔幾分

有無以為係老人家屋企

我

屌你老母

我話上門探訪佢地

Part a 有廢老
Part b 有廢青

part b兩題廢青

大家ifc見

探訪其實錯唔晒

但係人地係老人院 我係屋企

嗰post好藍

屌 我都係

做乜鳩

屌 竟然冇人知ELDERLY HOME 係長者之家

好彩撞中左
我諗左條題目成15分鐘
最後講去搞派對比D禮物野食老人家
等同學同老人家溝通下了解佢地需要

等同學對佢地有深入溝通同了解
自然有更多同學VOLUNTEER去幫老人院做野

屌你老母 長者之家咪長者屋企

屌我英文得4都知喎

Part A B佔分比例係點

比佢地入到U 佢地都比人屌打到收皮啦

求3有護校收

Part B Q.7 NEETs 條友no school no job no train, 有冇人寫suggestion係離題呢

活動嗰度係咪可以唔係係老人之家搞嫁？

可以點離

寫啲學校教育等

寫左outreach programme 同internship programme/ vocational training

Elderly home 都唔知仲想入護校

唔可以係逃學 抗課?

都冇番工點intern programme

diu寫左benefits for elderly
問題係benefits for elderly home

Education,employment or training 唔係全部都有喎

AGGER

利申 寫咗學校支援

大檸樂

死得

算啦 我地可以番去訓架啦

我寫左教育，話老母可教佢地

麥當勞叔叔之家唔通係麥當勞叔叔屋企咩

如果我將對elderly home 好處拆左做對elderly同owner of elderly home得唔得

我都有

寫咗政府 家庭 學校

Elderly home 唔識解就未選啦

part A

問what can be done to prevent problem bor

針對school education why not?

死廢老累事

Part a必答

屌你老母 對老人家好咪姐係對老人院好
因住啲廢老暴動啊

我都係想有個lv4姐

有解揀咩

見佢題目條友話no study no work no training, 咁冩工作學校建議嗰啲係咪死曬

你個建議扣分點解會上升個reason 就得

死癈老

佢地做neets之前咪又係學生
你prove到咪得囉

必答阿柒頭 唔識就咪留言啦

Sor

未考過dse 以為有

咁我更正

Elderly home 都唔撚識讀乜柒書

廢佬:關我撚事咩屌

連出題方式係點都唔知就死撚番出去啦
班al撚平時吠起碼都知道基本dse型式

Typo

希望marker無鬼遮眼啦

冇mood了，廢撚事話你on9沖出黎7

唔好嬲啦

下年加油

如果解左長者嘅物業係咪無得救？

其實探訪死唔曬
但如果你寫佢地一個人住，可以幫佢哋執屋，話佢哋平時一個人獨處，需要人講嘢就死得

利申:寫咗佢地獨居，叫同學幫佢哋清潔

我都寫同佢地清潔
同埋少人理，可以同佢地講野解悶

連elderly home都未識解仲想入u

係

屌。。。一樣

一樣

我知又點
Partb寫得2版半 人地加9晒紙咁款

唉 都係一樣

唉屌講嘅野一模一樣

唔識唔緊要 入i大慢慢學啦

part a話搞open day 比老人家參觀學校係咪離題收得皮

Elderly home 都唔識

渣ga~

一模一樣

一樣 玩撚完

唔係唔撚明elderly home係點解 只係個benefit 唔係elderly home 姐 屌 咁就玩撚完

Same here

Part b suggestion寫左=冇寫
離題 利申 好興奮

Same here 晏啲去ifc算 聽日頭條見

屌你老母做唔晒

下年見

一路好走

you are not alone

好彩我話搵Drama Club黎做粵劇

你地快啲集體跳樓，
博下考評局手鬆啲

學校老師無教咩

如果真係咁多人錯，如果你寫啱比較上已經較好啦
變相姐係鬆手左

Elderly Home 定elderly home先 無大階照字面解無問題喎

上面有句home for the elderly

差唔多

我就係呢句以為老人家嘅屋企

如果係老人家既屋企
應該叫 elderys' home
所以依個eldery home肯定係指廢老院

我都係屌 佢上面有呢句呀。。。

屌你老母 寫撚左benefit to班學生同to elderly

Carry out a home for elderly
有冇識解

淨係寫咗對elderly好處會唔會扣好多

自己英文差，冇得怪人

Part a我答咗用FaceTime黎communicate
巴打們 認為有冇離到題呢

我冇寫到會關心廢老
亦冇寫係學生去關心
寫咗係校方去關心

Part b一般差 應該得6成左右

會唔會有3

乜唔係describe the activity carried out for the elderly咩？

好才我講左對elderly好處之外可以減輕工作人員負擔

someone kill me

老人家屋企

ELDERLY HOME都唔撚識屌咩HKEAA 屌下自己好撚過啦

而家啲連登仔英文水平差到有啲過份
呢隻字都解錯

各位巴絲hkcc 見

Elderly home都唔識

88 一定冇 下年努力

真心？
而家啲dse雞英文有冇廢成咁

呢個字都唔識 抵炒啦

驗眼.jpg
上面有 home for the elderly 解錯關英文水平咩事

Part a 有2個伏
第一，elderly home
第二，benefits for elderly home

你咪又係離題

題目話activity with a home for the elderly

伏乜鳩自己on9睇漏 home for the elderly 自己問題

Home OF the elderly先係廢老屋企
FOR就係指老人院

屌仆街了 寫左d working holiday program俾佢地

等佢地獨立d同埋提升競爭力

屌你地，咁簡單都唔識

有冇人可以完整啲打個題目出黎 想睇番睇下自己有冇寫錯野

但係同一個活動上雙向哂佢地定點

應該單係廢老院
佢冇提school benefits
好似係

我見activites with a home for the elderly
以為with a home可以調位
最後譯左做activites for the elderly with a home

睇到呢句重睇錯of冇嘢講
所以結論都係睇題目

寫左對老人院的老人家的好處
算唔算離題

Part A 1. You are the chairperson of the Social Service Club in your school. The school would like to develop closer links with the community. Write a letter to your principal, Ms Lee, proposing a new community project that the school can carry out with a home for the elderly in you district.

In your letter persuade your principal to accept your project by
(i) describing one activity that could be carried out, and
(ii) identifying the benefits for the elderly home.

學校想整個project 學校呢個地點可以做個home for elderly咩?

i) 講下有無活動可以係個學校做
ii) elderly home 有咩好處 ( 對學校/ 對社區/ 對老人家/ 對同學?)

?

elderly呀

我都係咁 跟住話星期日比個禮堂佢地用 表演下 有家的感覺

自己辣殺都可以鬧鳩人地 咪撚做人啦

好似無離喎如果係咁

認真問 上年有4 今年可能得3
冇影響架可

無

冇
放心 佢計最好成績

正常都諗到老人院

冇combine cert 咪。。

連elderly home都理解錯憑咩走去讀大學

其實事實係佢成條都問得好濕尻

岩

等ww3 不讀了

宜家連i大都讀唔到

點知最後原來係home for the elderly

屌 我應該最撚on9 我睇漏左個with 寫左係學校整老人院

點都唔會學校整老人院掛

我都係

廢物

一樣 感覺好正

加一 寫左話佢地喺老人院好寂莫 特別係仔女冷漠對待果班 唔知算唔算離題

有冇人答到我

我都有寫 話一方面對老人家點好 一方面對學生點好
但我寫咗開老人院............

應該4:6

part a x0.4 part b x0.6

LV1硬柒頭
呢個錯得離譜

巴打 我留意左你好耐

你真係好幽默

我自問都算個ok幽默既人 但係你幽默感比我真係高十幾二十倍

錯 應該係100倍先啱

估唔到我係呢個post竟然見識到你既威力

我真係笑到爆左肚 依家一路打字一路撿返d腸呀內臟呀腎呀

塞返落個肚到

你有冇諗過未來幾個月去紅館開棟篤笑

用個腦諗下都知無可能

唔make sense

U....

已經唔係英文差唔差既問題 係個人有無邏輯 佢應該假膠

苦背一堆無用既生字 衰無常識

我都係咁寫 好on9

考完聽d人大大聲討論咩去d老人屋企探訪
我笑而不語

topick班撚樣個腦被人活摘器官俾人摘撚咗？

我其實都唔知咩廢老院 我覺廢老屋企又怪怪地 無諗咁多 一直都有講到home for the elderly 記得寫錯of
我寫定期去清潔 保持個環境
買啲日常生活用品唱歌
同佢地一齊鳩唱歌
死唔死哂

本身想咁寫
但睇睇下唔對路
即刻轉返老人院

Archive plz

？錯㗎

:我part a寫左老人屋企探訪
:我都係wo

]Part A 1. You are the chairperson of the Social Service Club in your school. The school would like to develop closer links with the community. Write a letter to your principal, Ms Lee, proposing a new community project that the school can carry out with a home for the elderly in you district.

In your letter persuade your principal to accept your project by
(i) describing one activity that could be carried out, and
(ii) identifying the benefits for the elderly home.

哩個係前面巴打到quote出黎
我理解到既意思係，你學校同廢老院搞合作活動
唔係起個老人之家

死梗................

我都死寫左係廢老院搞活動

With a home for the elderly 呢句都好明顯啦下話 "a" wo 😂

唔可以寫搞活動咩？

喺 vs 係?

冇嘢揾到喇, 篇文中文都唔通順真係冇得救
HKEAA識捉NEET, hikikomori同otaku分別就好笑

我屌你老母，邊撚到有人搞活動係為左老人院而唔係老人架
考評局班撚樣真係食屎大

喺老人院同廢老整月餅
咪寫活動囉
topick班人應該譯錯

屌你我搞到個老人院我重洗喺度考DSE??

擺明有心玩人

姐係點
Part a 係要做啲咩？

有無人清楚講下part a到底要寫邊2點

我寫左邀請D 廢老定期嚟我地學校同我地D 學生玩

死唔死得曬

可行既活動
對長者之家既好處

我就係

nursing home

長者之家

同問 我都係咁寫
將elderly home咁樣拆開佢得唔得

咁都解唔到
A home for elderly
話明 a home
同長者之家合作搞活動囉

考評局出卷唔使你教！

最主要要寫老人院既benefit
寫左老人又有寫老人院都未算扣得好多分既
你寫到老人好如何導致老人院好 就fatfat啦

如果elderly home係長者之家，咁點解兒童之家唔係children home而係children's home

如果係咁樣嘅話
搞聚會可唔可以算係一個活動

成班屌晒鬼咁
寫明Propose個project介紹一個活動
前面仲有人話自己寫搞活動死硬
都唔知真係英文差成咁定係補習補到走火入魔

其實好清楚係話你搞嘅嗰個活動會對老人中心有咩益處，即係問緊你搞嚟為咩

如果咁都可以解錯，英文真係好廢

我係咁寫 話老人開心 氣氛好啲 廢老院都和諧啲
然後第二個point係 因為老一輩同年輕一代有gap 類似咁既野 所以關係好疏遠 年青人勁憎老人家又唔知入面係點 無咩認識 搞探訪可以比年青人同老人家交流 令老人院同社會有更多連繁
死唔死得哂

算啦 下科努力啦唉

係街笑左出聲

咁大個人老人院英文都唔識

咁都唔識，低分都好合理
嘈咩

屌 照上文下理
點會解到做廢老屋企呀

咁都唔識解題

講真啦
一次活動可以幫到老人院既
你諗到通常都好勉強同唔make sense啦
到最後咪又係問幫到老人家d咩

廢老院benefits又關校長咩事呀？
2間機構係咪利益輸送呀屌你老母

真係，要說服校長咁同佢講老人院Benefit做乜

屌benefit個句我全句睇漏咗
跟住寫activity寫左200幾字

listening你哋係邊聽邊做 定 自己take曬note 先做

一個大學生連安老院英文都唔知
講出黎都冇人信啦

唔識果班仲想入u?

其實應該人人都有寫唔同方面
但你就少咗學校協助個方面囉

屌我一開始都以為係去佢屋企 諗諗下唔對路就改左 好彩

其實你講得啱 冇得賴人 好sad

老實講 elderly home 都解錯就抵你啦

好彩平時有睇開南早，都知老人院係咩。。

有冇學過compound noun

其實咁多人解錯題同寫錯就真係唔驚
至少冇寫錯文法同寫中少少point

都應該夠分入I大再學過

Ive league

屌你老母，真係要搵ICAC同校長飲下咖啡

我好少扣廢老院好處
扣多左對廢老既好處
帶望過到骨

Same
你有乜理由搞個活動係可以幫到間老人院，而唔係幫到裏面嘅老人？
屌你老母真係過癮

我屌你老母關廢老院撚事
不過佢要針我既話 我都特登寫左個對廢老院既好處 雖然個理由好撚on9

屌我話 physical mental social benefit 到廢老
係咪收左皮

屌 以為係墳場

報驚叫ICAC拉撚左校長條八婆啦

仆街寫左個活動對老人院嘅好處

我都專登句topic sentence 係講對廢老院的好處有好多㗎。不過之外好順咁諗，寫透過活動關係學生同老人之間有咩好處 仲有了解彼此啊等等，令學生開始明白同關注老人如果一個人無人理好慘 從而令學生開始多啲關心老人院同去多啲老人院咁囉

邊隻字理解到墳場

假膠

廢老的家

你又錯唔曬喎

抵死啦連elderly home都唔識

對廢老既好處，應該都可以接受

對學校/學生既好處，唔可以係main point，一定係偏離提子

老人院？

就算識 都寫唔出有咩好處 關間野咩事

寫一個都仲可以
但benefits 第二個真係9寫

題目係咩

等3,4頁有

我係咁睇
Write a letter / to your principal, Ms Lee, / proposing a new community project / that the school can carry out / with a home for the elderly in you district.

寫封信比李校長提意一個同同區老人院合作既計劃
唔一定要o係學校舉行 o係老人院都得

benefits for the elderly home 唔係活動對老人院好處咩

大家好睇定IVE有咩讀啦
連elderly home都唔識

個撚個理解都唔撚同既

連登仔成日捉人英文錯，原來老人院都唔識

老人院都唔識嗰班可以唔駛討論

怕咩呀
舊年我part a離哂題
靠part b拉返個5

屌 Home for the elderly點睇都唔會解長者屋企啦 同埋下面都寫到明elderly home 點2解都可以解錯題

你本身5**?

中學冇教嘅咩
我中學嗰教畜都有教
成日笑人廢老
廢老集中地嘅英文都唔識
利申:I大仔

identifying the benefits for the elderly home係 elderly home 有咩好處咩?
唔係活動對老人院有咩好處咩？
of同for意思完全唔撚同喎
利申好驚離題

係真唔撚係呀

elderly home 都唔識解入乜野大學

agree

支持全面取消英國語文科
由中国普通話科代替

駁唔到

同意阿hi 寫左對老人既好處

利申其實係我睇漏左benefit for elderly home

好想死

我真係唔識寫對老人院好處

冇寫到直程 寫左elderly za

咁究竟係活動對老人院有咩好處定就咁老人院有咩好處

兩個都九唔搭八 明明寫比校長
咁活動對老人院有咩好處 關佢咩事
老人院有無好處有關校長咩事

話說條題目真係幾奇怪 點解係老人院既好處而唔係老人 學校搞活動為左要benefit間老人院？

咁究竟係邊個

屌我話搞步行籌款

最基本咪幫手清潔派下飯玩下遊戲
好處咪減少老人院工作量 老野開心d 俾個和諧環境
咁寫實合格啦

叫咗你地在我主題屌九廢老

老人院好處

比老人家接觸後生，唔駛咁悶開心d

如果就咁睇題目既話 應該係要propose 一個 community project 而個 project 係由學校同老人院一齊 run
而寫 benefits for the elderly home 就係為咗說服到老人院願意同學校一齊 run project (如果學校仲未邀請老人院 run project 既話)?
人地老人院三唔識七又唔會無啦啦同你一齊 run project, 起碼你 (學校) 都要畀返啲嘢人地

其實你寫得對老人院入面既廢老有咩好處
都一定對老人院有好處啦
應該唔會離題既

paper2 overall有2已經滿足

你寫步行籌款果d等仆街啦
作文最緊要對題
幫老野->步行
幫小朋友->步行
幫弱智->步行
諗下都知實仆街

屌姐係活動對老人院有咩好處啦
上面講乜撚老人院好處呀

其實老人院入面最主要既持分者都係班廢老姐 寫對佢地既benefits有咩問題？你講到好處但係又唔關啲廢老事既，咁點連繫社區呀 大家放心啦

捉字蝨囉
鬼知出卷條友想點咩

上左岸

主要係你有無一句總結以上好處就係對老人院嘅好處
無就唔當係
通常都係咁

只要你有講
就算個好處有幾廢點都有啲分

我寫咗係學校裡面起個老人院

elderly home 都唔識
英文廢唔好衝出黎柒啦

agger

我話我地個學會有好多人，可以係學校搞D攤位例如 dancing stall ,elderly people talk 俾D老人家玩同分享下佢地D經歷，佢地可以同佢D family and students 一齊玩，有助增進感情，而talk可以俾佢地盡情講曬D不快，等佢地relax下
咁樣係咪離了題

其實我想問 一個club既chairperson
真係可以叫校長開老人院？

............

就咁睇post 以為呢度講緊三四份唔同嘅卷

唔係開老人院呀
題目係叫你畀個活動出嚟 等你間學校同某間老人院一齊搞

屌我終於get條題目
同老人院搞個活動 for the community
ie 主辦方 學校+老人院
受眾：普通市民

你仲係唔get喎好似

我唔識
不過我讀CIVIL既

我諗到make sense係哩個
你個club同老人院搞活動
你而家要說服校長，寫信俾佢解釋：
1.活動詳情
2.對老人院既好處
姐係你而家係同老人院一齊搞活動，活動受益群體係普通市民
唯有咁先至問到對老人院既好處

其實你想係人地地頭搞活動
人地一定問你對佢地有咩好處架喎

係 話到明 community project 受眾當然唔只係老人家 係成個社區
當然我覺得個 focus 放咗係老人家到都唔係話咩大問題嚟既

個重點係你唔一定要係老人院搞
你可以係街邊賣月餅都得，只要係同老人院合辦 then it's ok

可以, 無問題, 拎硬5**
social service club地位超然嘛, common sense黎

咁你個受眾點解可以淨係講普通市民？

有無完整題目？

咁我冇話老人唔得
我只係覺得考評局想我地個活動受眾係普通市民

請去前一兩版

你今年考？

In your letter persuade your principal to accept your project by
(i) describing one activity that could be carried out, and
(ii) identifying the benefits for the elderly home.

1. 邊度搞都得，就算唔係學校/老人院都得，重點係合辦

2. 佢話for community，我覺得for本區既人，你可以有d特別既target

3. 好處係對老人院

其實呢啲係典型政府攞橋題
佢自己想同搞program 睇下有無橋好抄

答義工減輕人手壓力就有分
答義工開解老人就分分鐘無分

但減輕人手壓力都係短暫性未必高分

如果話做統計調查收集有用數據、系統化流程、建立家人同院方溝通平台、搵專業人士開職工院友講座等等
呢啲有持續性同長遠效果嘅應該可以滿分

利申鳩吹

佢專登叫你同老人院合辦
一定係想你講多啲關於老人家既野架啦

不過係度說服到我地都無用 睇考評局點改就知
Good luck

你可以提下

令老人院提高知名度，改善老人院negative既觀感(reputation)

你明我講咩

個活動其實無指明for咩人，你搞一個event有target受眾好正常，你可以針對個區既老人家，但唔係老人院入面個d。

不如睇下scmp youngpost 點講啦

Part A was a compulsory question which asked student to write a 200-word proposal on an activity that could be held at an elderly home.

The writing exam placed emphasis on interpersonal relationships. “Values, like respecting others, caring for the elderly and the community, played a crucial part in this question. It gave students an opportunity to talk about social issues and how they can address problems accordingly.

我就咁睇
題目都有題到 The school would like to develop closer links with the community.
依個project正正就係由學生同老人家一齊搞
而受眾唔係單單只係老人家受益 而係搞手同參與者,整個社區都有得益
個activity就係考你創意同埋你個linkages
至於identifying the benefits for the elderly home
自然係講緊個project兩方一齊搞活動 老人院會有咩得益

你地兩個都無錯，可以有target一細gp人，可以target個community大部分人。

你d activity judge到就得

我都冇
題目係佢手上

上面有part a thanks

Louis page 有

agger
最好老人院唔洗出錢，學生貼錢做免費勞工

你覺得community可唔可以特別target某d groups?

Drama個條

應該係近排老人院嘅聲譽降低因為有唔少虐老事件所以用呢啲方法提升老人院嘅聲譽
利申考完先諗到

虐老事件

所以上面我寫左一個possible benefit係reputation

我就寫呢個
所以我頭先同人嘈左對老人院好處完純粹老人院好處

講真英文唔理解前文後理
就咁照字面譯
真心唔掂

唔好諗到咁理想

離題就係離題

有冇人覺得怪怪地
明明寫比校長但係要講對老人院好處
唔係對學校好處

唔通間老人院校長有份開？

笑死

因為而家個 situation 係間學校想搵另一個 party 同佢一齊搞活動, 而今次學校想搵既係老人院
你要邀請對家同你一齊搞活動, 當然要有實質好處說服到對家先得
寫畀校長就係想你幫間學校諗啲 idea 出嚟 容易啲說服老人院同學校一齊搞活動

不過我自己都覺得條問題既 situation 可以再寫得清楚少少既

離哂題 下年請早

因為主視角 學校係有心主動搞社區共融
community project 可以係同少數族裔, 傷殘人士一齊搞
而今次題目係指明要同老人院一齊搞
至於點解要講老人院事後有咩得益
因為依份係proposal 你係員工 校長係老細
老細睇完你個project 會去同老人院傾
而老細點樣說服老人院一齊搞活動呢?

咁都有得錯

我都當左係

我寫係老人院入面搞活動
但原來要合辦

+1

仲以為冇炒車

仆街

同班妹下妹下搞活動

好彩話探老人家
應該仆唔晒街

入面無問題
合辦都可以係老人院入面

Between 我識個傳統名校既都同我一樣
我諗咁架話應該好多人一齊炒啦下話

個活動係邀請老人家黎學校食飯
會唔會炒

好多傻仔

我寫其中一個活動係voluntary visit , 但我冇寫destination . 又話搞下gaming section , chatting section .
希望eaa見全世界炒粉可以assume我係合辦緊

benefit 果度應該仆硬街 rip

我好好奇邊個係考試可以寫到係合辦而唔係係老人院入面搞

我寫咗會燃起廢老激情 改善老人院氣氛
希望過到骨

全世界都炒 呀sir話有寫嘢正正常常都有2

唉仆街啦今鋪，合乜撚野辦啊屌 ，講左係老人院入面同佢地玩games同chat下咁，benefits無拉到落elderly home,only said it would be beneficial for the elders

寫咗collaborate with elderly home都冇用啦 手多多寫埋benefit to elderly

其實起老人院入面搞活動都可以幾有趣
班老野開班教寫毛筆字 後生就教寫立體3D字,圖案
受眾就係當區市民 特別係班小學雞,少數族裔人士
班老野又教到人 自己又學到野 仲有成班人上黎踩旺個場

elderly home呢個term都唔識
無得怨架喎

想問，係咪得我一個part b做poems and songs

但個問題係依家就算冇譯錯elderly home既考生都會炒左係合辦依個term到 你依度譯錯你後邊寫嘅方向就唔同架啦

agger
我覺得係老人院搞同題目要求冇衝突, 其實唔洗太驚
最緊要寫既嘢唔好同 "學校同老人院合辦活動" 呢點有所矛盾

至少好過解錯elderly home嘅 解錯應該最高得242/243 合辦嗰到出事最高都應該有343/344 喺language嗰到執返啲分 不過係最高 grammar要接近0錯誤

大家唔洗驚,我寫左可以提升老人物業價值(that can up the price of the elderly building )
寫完都唔知自己寫咩

Visit elderly home 跟住係入面搞活動會唔會hi到條邊

Eldery係指一群人，所以就算係home of the elderly你都唔會估你地屋企個件啦

乜野叫up the price

條題目寫得好明確
就係同老人院合辦活動
而講下老人院有咩得益

因為校長要知道你個計劃既目的係乜
有咩作用

題目係話合辦同埋對老人院有咩好處
合辦係可以係老人院入面搞活動
因為你係同老人院既職員一齊去搞活動比老人家

對老人院既好處可以講下老人院人手
旗都可以從平時老人家活動呢方面少講下

2017年度文憑試英文科寫作題目

Part A
1. You are the chairperson of the Social Service Club in your school. The school would like to develop closer links with the community. Write a letter to your principal, Ms Lee, proposing a new community project that the school can carry out with a home for the elderly in you district.

In your letter persuade your principal to accept your project by
(i) describing one activity that could be carried out, and
(ii) identifying the benefits for the elderly home.

Sign your letter Chris Wong.

Part B

2. Learning English through Poems and Songs
You have just heard this song about opportunities.
Look
If you had
One shot
Or one opportunity
To seize everything you ever wanted
In one moment
Would you capture it
Or just let it slip?

You have been inspired to share your feelings about opportunities on your online blog. In your blog write about one opportunity that you missed out and one opportunity that you took.

3. Learning English through Short Stories
You are entering a short story competition on the topic of ‘Wildlife’. Your story should describe the events leading up to the image below.

Write your story.

4. Learning English through Drama
‘Did my heart love till now? … For I never saw true beauty till this night.’
Romeo and Juliet – Shakespeare

In your drama lessons, you have been looking at plays about romantic love. Your essay assignment from your dram teacher is to answer the question: Is Romantic Love Necessary for a Happy Marriage?

Write your essay.

5. Learning English through Popular Culture
Recently the Hong Kong Government published a list of intangible cultural heritage items that the city should protect. The following were on the list.

Write a letter to the editor of the Hong Kong Daily supporting the Government’s choice of these two features of Hong Kong culture, suggesting why they are worth protecting and how they can be protected.

6. Learning English through Debating
As captain of the debate team you have been asked to write a debate speech. The task is to argue that ‘Watching TV Makes Us Smarter’.

In your speech, you should include three reasons to support the statement.

Write your speech.

7. Learning English through Social Issues
You are working on a project entitled ‘Hong Kong’s NEETs’. NEETs are young people who are not in education, employment or training. Many of these young people spend their time at home playing video games or surfing the Internet.

Write a report to explain why the number of NEETs in Hong Kong is rising and suggest what can be done to help these youths. Give reasons to support your suggestions.

8. Learning English through Sports Communication

Unlike swimmers or basketball players, dancers are not traditionally thought of as athletes. As a member of your school’s dance team you have been asked to write an article for your school magazine. Use the title and headings below to support the idea of dancers as athletes.

Dancers Are Athletes
- Physical Strength & Skills
- Self-discipline & Training

9. Learning English through Workplace Communication
It has recently been claimed that in the workplace many Hong Kong fresh university graduates are less hard-working and less willing to face challenges compared to those in the past.

You strongly disagree with this opinion. Write a letter to the editor of the Hong Kong Daily disagreeing with this opinion. Support your view with three reasons and/or examples.

力保2

Up the price 你離唔離題都係lv2封頂啦

up the price

一致裁定
關廢老撚事 明明自己廢

我寫咗dear ms Lee
between我最尾寫咗萬能既best regards

Dear principal & Yours sincerely
btw 各位唔洗太多無謂擔心同猜測 考評局之後應該會再傾marking 判斷點先為止off topic

講大話我死全家
我part a 冇寫過enjoyable school life (好似係) 咁滯
不過我冇買卷睇分就真

我英文得2都識，你咁都唔識仲想3

寫喺老人院搞才藝表演，學生表演比廢老睇
好處係可以娛樂佢地同令佢地知道社會有人關心佢地
冇寫對老人院好處係咪死硬

大家將今年同2016年比較 reading同writing邊個難啲？

今年

我都onon99咁寫左your faithfully
其實寫呢啲細mistake位扣得多唔多